{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_093995",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "원주 부흥사지 석탑재"
    },
    "text": "1998年4月18日、江原道特別自治道文化財資料に指定されたフンヤンリ類似村の復興四肢は周辺の畑で石材や瓦の破片が出土され、大きな関心をもらいました。この遺跡地には、割れた石塔の基壇石と、屋蓋石、塔身石たちが集まっています。また、八部慎重像が彫刻された気団の不在も注目できる要素です。このシンジュンサンは一面にヤンウジュと1テンジュカ一緒にいて2体ずつ身の上を配置した形です。塔身にはヤンウジュもあり、屋根支えは4段で構成されています。気団の上面はハプガクソンがはっきり見えます。塔身石の高さが17センチで、円形の頭光を持っている身元が上層基壇石にあるという点が特異します。この石塔は完全ではないが、気団の彫刻が目を引く塔に原州(カンウォンド・ウォンジュ)地域の仏教遺跡研究に大きな役割をしています。",
    "QA": [
        {
            "question": "フンヤンリ類似村はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1998年4月18日に江原道特別自治道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "フンヤンリ類似村の復興四肢で何が出土されましたか？",
            "answer": "石材や瓦の破片が出土されました。"
        },
        {
            "question": "フンヤンリ類似村の遺跡地には何が集まっていますか？",
            "answer": "割れた石塔の基壇石と、屋蓋石、塔身石たちが集まっています。"
        },
        {
            "question": "フンヤンリ類似村の気団には何が彫刻されていましたか？",
            "answer": "八部慎重像が彫刻されていました。"
        },
        {
            "question": "気団の不在に注目できる要素は何ですか？",
            "answer": "気団の不在に注目できる要素は、一面にヤンウジュと1テンジュカ一緒にいて2体ずつ身の上を配置した形です。"
        },
        {
            "question": "石塔の塔身には何がありますか？",
            "answer": "塔身にはヤンウジュもあります。"
        },
        {
            "question": "石塔の気団の上面に何が見えますか？",
            "answer": "気団の上面にはハプガクソンがはっきり見えます。"
        },
        {
            "question": "石塔の高さは何センチですか？",
            "answer": "石塔の高さは17センチです。"
        },
        {
            "question": "石塔の特異な点は何ですか？",
            "answer": "石塔の特異な点は、円形の頭光を持っている身元が上層基壇石にあることです。"
        },
        {
            "question": "この石塔はどの地域の仏教遺跡研究に大きな役割をしていますか？",
            "answer": "この石塔は原州(カンウォンド・ウォンジュ)地域の仏教遺跡研究に大きな役割をしています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 256,
        "QA": 352
    }
}